回應上下議會嘅想法

原文見
組成「二級議會」化解分化毒計，共有10大好處共贏齊探討

小弟覺得唔係咁可行。原因：

1）人哋下議院係有法律效力。而家呢個民間議會一啲法律效力都冇。
2）你呢個看守議會如果冇35+，基本上係完全冇否決能力。先唔講你未必控制到泛民投乜嘢票。

某程度上其實呢個安排冇促進到任何政制改革。（如果再加上佢要接受委任嘅話，更加係違憲。）

另外，文章係唔係上下級議會掉轉咗？上級議會通常係講貴族（喺香港嘅例子，某程度上就係冇乜民意授權嘅功能組別），下級議會先係有民意授權。

小弟依然支持全體總辭。

另外想回應「分化論」：其實講到總辭並留守，有唔同嘅意見本來係好正常，我亦都唔覺得香港人咁容易就會係被分化。每一次有唔同嘅意見，就有人話因住中咗計俾人分化。我更加擔心嘅係，有啲底線同原則，因為怕被分化就守唔住。我哋唔係反對緊中共插手干預香港咩？點解可以支持議員接受委任？而且而家國際咁支持香港人，我哋唔係更加應該把握機會大聲啲？

自推10連

1

2

3

4

5

6

7

10

8

9

9.5...

幫你推2野

多謝師兄

本來就係違憲兼且破壞自治，點解會接受委任？泛民應該立即總辭

9.6

9.7

9.8

9.9

9.91...

1）人哋下議院係有法律效力。而家呢個民間議會一啲法律效力都冇。

咁初選都冇法律效力

依家有2條路

一係全部總辭，留返4個被DQ嘅喺度篤眼篤鼻
一係2級議會，由初選勝出者主導泛民嘅行動同投票意向

人哋下級議會可以影響上級議會唔單止投票咁簡單，仲有否決權。

我哋講民間議會唔能夠控制到泛民不特止，就算控制到泛民，依然冇否決政府惡法嘅能力。

仲要再加上破壞一國兩制。

咁多唔好處點解仲要繼續行落去？

香港已經嚟到呢一日，點解仲走去行原本舊有政制嘅路線，而且仲要俾佢差落去（違憲）？